%
% lenguaje-de-tipos.tex
%

\frame{
  \frametitle{Lenguaje de tipos Hindley/Milner}

  \begin{block}{Gramática}
    \begin{tabular}{lrrll}
\comentarioGramatica{Tipo cuantificado}
  & $\sigma$ & \prodGramatica & $\forall \alpha_1
    \ldots \alpha_n . \tau$ & \\ % \theta \Rightarrow 
\\
\comentarioGramatica{Tipo}
       & $\tau$ & \prodGramatica & $\alpha$ & \comentarioGramatica{Variable} \\
       &        & \altGramatica  & $\mathcal{X}$ & \comentarioGramatica{Constructor}\\
       &        & \altGramatica  & $\tau_1 \; \tau_2$ & \comentarioGramatica{Aplicación} \\
    \end{tabular}
  \end{block}

  \begin{exampleblock}{Expresiones de tipo}
      $$Int$$
      $$[Int]$$
      $$\forall a . \; a \rightarrow Bool$$
      $$Maybe\; [String]$$
  \end{exampleblock}

  \note<1>[item]{Esta es la gramática que define el lenguaje de los
    tipos Hindley/Milner.}
  \note<1>[item]{Para dar soporte al polimorfismo, se consideran los
    tipos cuantificados o esquemas de tipos.}
  \note<1>[item]{En cuanto a las expresiones de tipos, pueden
    componerse de clases de símbolos terminales, las variables y las
    constantes (o constructores), y la aplicación de dos expresiones
    de tipo.}
  \note<1>[item]{Como muestras de este lenguaje, se presentan estas
    cuatro expresiones.}
  \note<1>[item]{En ellas están presentes dos constructores de tipo
    muy comunes, que tienen una notación especial: las listas y el
    constructor funcional.}

}

